<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>遍历分形</title>
    <link>https://hectorblog.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on 遍历分形</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 17:03:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hectorblog.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>语言配置</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/language/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:03:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/language/</guid>
      <description>要将上述语言配置为中文，您只需要将相应的变量值更改为中文。下面是将这些变量配置为中文的代码：&#xA;baseURL = &amp;#39;https://example.org/&amp;#39; languageCode = &amp;#39;zh-cn&amp;#39; title = &amp;#39;我的新Hugo网站&amp;#39; theme = &amp;#39;ananke&amp;#39; 现在，baseURL 仍然保持不变，languageCode 设置为 &#39;zh-cn&#39;，title 设置为 &#39;我的新Hugo网站&#39;，theme 保持不变为 &#39;ananke&#39;。&#xA;请注意，zh-cn 是中文简体的语言代码。如果您想使用其他中文方言或语言，请将 languageCode 更改为相应的值。</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用场景</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/usecase/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:47:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/usecase/</guid>
      <description>下面是以表格形式整理的Hugo中的30个重要概念、使用场景和具体案例： 概念 使用场景 具体案例 安装 Hugo 在本地计算机上安装Hugo，以便开始建站。 访</description>
    </item>
    <item>
      <title>关键概念</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/concepts/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:45:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/tutorial/concepts/</guid>
      <description>在 Hugo 中，有许多重要的概念和用法，以下是30个关键点以及它们的使用场景和具体案例：&#xA;安装 Hugo：下载并安装 Hugo，为创建站点做准备。 创建新站点：使用 hugo new site &amp;lt;SITENAME&amp;gt; 创建新的项目目录。 配置文件：config.toml 文件用于定义全局设置和元数据。 内容管理：内容以 Markdown 文件形式存在于 content 目录下。 内容类型：如博客文章、页面，通过在 content 下建立不同子目录管理。 Front Matter：每个内容文件顶部的元数据，定义如日期、标题等信息。 主题：通过主题来定义站点的外观和布局。 Shortcodes：在 Markdown 中插入预定义的 HTML 代码块。 Taxonomies：分类和标签，用于组织内容。 数据文件：存放在 data 目录的 TOML、YAML 或 JSON 文件，用于非内容数据。 静态文件：存放在 static 目录，如图片、CSS、JS 文件。 模板：Hugo 使用 Go 模板语言来渲染页面。 部分模板：复用的 HTML 块，如头部和脚部。 列表页面：显示内容列表，如博客文章列表。 单页：显示单个内容项，如单篇文章。 Archetypes：内容文件的模板，用于快速创建具有相同结构的新内容。 Menus：站点导航菜单的配置。 自定义输出格式：除了 HTML 外，还可以输出 JSON 或其他格式。 多语言支持：可以创建多语言站点。 Hugo Pipes：资源管道，用于处理 CSS 和 JS 文件。 模块：引入其他 Hugo 项目作为模块依赖。 页面捆绑：将相关资源与页面捆绑在一起。 图片处理：调整图片大小、添加滤镜等。 自定义变量：在配置文件或 Front Matter 中定义变量供模板使用。 网站构建：使用 hugo 命令构建静态文件。 本地服务器：使用 hugo server 在本地预览网站。 部署网站：将构建的静态文件部署到服务器或托管平台。 性能优化：使用缓存、压缩等技术优化网站性能。 SEO优化：通过合理的 Front Matter 和模板设计提升搜索引擎优化。 错误调试：排查错误，如缺失文件、配置错误等。 使用场景和具体案例：</description>
    </item>
    <item>
      <title>A true story</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/first/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/first/</guid>
      <description>中文版本 阳光明媚的春天,小女孩阿娜快乐地沿着森林小路蹦跳,哼着欢快的小调。她提着一个装满鲜艳郁金香、欢快的雏菊和香气四溢的丁香的花篮,正要去奶奶的小木屋送上这份春天的礼物。&#xA;当阿娜走近那座古朴的小木屋时,她听到一阵奇怪的隆隆声。她停下脚步,仔细倾听,直到森林再次安静下来。“多奇怪啊。”阿娜想着,放慢脚步小心翼翼地继续走,保持警惕。森林里平时是那么安详宁静的。&#xA;当阿娜来到木屋前,她惊呆了。大门洞开着,里面一片狼藉——椅子翻倒,窗帘被扯下,东西扔得到处都是。“奶奶?” 阿娜担心地叫了一声。她小心翼翼地走进去,把花篮放在门廊上。奶奶去哪儿了?这是谁干的?&#xA;就在这时,阿娜从里屋听到一声呜咽。她冲进去,发现奶奶被绑在椅子上,一个强盗正提着一袋奶奶的东西。“放开我奶奶!”阿娜大喊。强盗吓了一跳,掉下袋子,从敞开的窗户跳进了森林。&#xA;阿娜赶紧解开奶奶,奶奶虽然惊魂未定但没有受伤。“谢谢你,我勇敢的孩子,你救了我!”奶奶哭着说。阿娜微笑着,为自己的勇气和奶奶的平安感到无比欣慰。她把精心准备的春花篮送给了奶奶。不久,小木屋又恢复了原有的整洁,处处洋溢着阿娜送来的美丽春花的色彩和快乐。&#xA;##　English Version Here is an attempt at an interesting short story for you:&#xA;It was a sunny spring day when Ana skipped down the forest path, humming a happy tune. She clutched her basket filled with freshly picked flowers - colorful tulips, cheerful daisies, and fragrant lilacs. Ana was on her way to her grandmother&amp;rsquo;s cottage to bring her the gift of spring blooms.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 快捷键使用指南</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/windows-%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/windows-%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>如果你像我一样是个工具狂和效率癖，热衷于探索和学习各种有趣的工具，那么相信我，我整理的这些小技巧和快捷键绝对能帮到你，我分成了浏览器（Chrome 内核以及非 Chrome 内核），Windows 10，以及键盘三部分 我想这应该是到目前为止快捷键收录最广泛的文章，建议大家收藏。&#xA;【浏览器篇】Chrome &amp;amp; 新 Edge Shift + Esc 打开浏览器任务管理器 众所周知，Chrome 是内存杀手，当你的电脑不堪重负时，你又仅仅只是打开了几十个标签页时，你可以按 Shift + Esc 打开任务管理器看看是哪个坏家伙干的好事😠。&#xA;Ctrl 同样用于选择多个窗口 大家应该知道，Chrome 可以通过拖动标签页将它变成独立窗口，可是如果有几个窗口要同时拖动呢？先 按Ctrl 多选目标窗口，然后拖动即可😁。&#xA;Shift + 滚轮可以用于水平滚动网页内容 如果遇到像表格或者后台页面等宽度较大的网页，很多人只能拉动水平滚动条，但是你还有更方便的选择： 按 Shift + 滚动鼠标滚轮，即可自如地左右滑动。 顺便，这个操作同样适用于多数软件(如 Axure )和基于 chromium(通过 Electron) 的应用(如 Figma)&#xA;【浏览器篇】所有浏览器( IE &amp;amp; Firefox ) F6 或 Ctrl + L 可以直接将光标聚焦到地址栏 所以如果想要搜点什么或者访问特定地址，请记住这个最快速的方式 类似的，在 Chrome 中，Ctrl + E 可以直接将光标聚焦到地址栏使用默认搜索引擎搜索&#xA;使用鼠标中键(滚轮键)点击标题，可以关掉所选标签页 按 Ctrl + W 也同样可以关掉当前标签 另外，用鼠标中键点击书签文件夹，可以打开文件夹内的所有书签网页&#xA;Ctrl + P 可以调出打印窗口 阅读在线文档或者幻灯片的时候，如果网页没提供打印按钮，你也可以自己动手</description>
    </item>
    <item>
      <title>产品知识计划</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9F%A5%E8%AF%86%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9F%A5%E8%AF%86%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>道法术器 方法论 学习方法 资源管理 资源获取 资源存储 文件管理 文件存储 文件同步 工具管理 浏览器和插件 设计工具 编写工具 办公工具 快捷键 知识管理 消息管理 信息管理 事项管理 知识管理 资料管理 工作流 知识获取 产品调研 产品文档 产品设计 需求分析 书籍推荐 电子书 实体书 需求分析篇 分析模型 UML 模型 Design Thinking 卡诺模型 产品设计篇 图表制做 思维导图制作 流程图制作 泳道图制作 产品框架图制作 甘特图制作 原型设计 移动端 APP 原型设计 小程序原型设计 中后台原型设计 项目管理篇 管理工具 管理模型 案例经验 注意事项 数据分析篇 数据获取 数据处理 数据分析 数据可视化 </description>
    </item>
    <item>
      <title>基金法律法规职业道德与业务规范</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%9F%BA%E9%87%91%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%B3%95%E8%A7%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E9%81%93%E5%BE%B7%E4%B8%8E%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E8%A7%84%E8%8C%83%E6%A6%82%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%9F%BA%E9%87%91%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%B3%95%E8%A7%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E9%81%93%E5%BE%B7%E4%B8%8E%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E8%A7%84%E8%8C%83%E6%A6%82%E8%A6%81/</guid>
      <description>基金法律法规职业道德与业务规范 金融市场、资产管理与投资基金 居民理财与金融 金融与居民理财 金融市场的分类 金融市场的构成要素 金融市场的监管 金融资产与资产管理行业 金融资产与资产管理 资产管理的本质 资产管理行业 中国资产管理行业的状况 行业概况 各类资产管理业务简介 促进资产管理业务规范健康发展 投资资金简介 投资基金的定义 投资基金的主要类别 证券投资基金概述 证券投资基金的概念与特点 证券投资基金的概念 证券投资基金的特点 证券投资基金与其他金融工具的比较 证券投资基金的运作与参与主体 证券投资基金的运作 证券投资基金的参与主体 证券投资基金运作关系 证券投资资金的法律形式和运作方式 契约型基金与公司型基金 基金财产的独立性 封闭式基金与开放式基金 证券投资基金的起源与发展 证券投资基金起源与早期发展 证券投资基金在美国及全球的普及性发展 全球基金业发展的趋势和特点 中国证券投资基金业的发展历程 萌芽和早期发展时期（1985-1997） 试点发展阶段（1998-2002） 行业快速发展阶段（2003-2007） 行业平稳发展及创新探索阶段（2008-2014） 防范风险和规范发展阶段（2015年至今） 证券投资基金业在金融体系中的地位与作用 证券投资基金的类型 证券投资基金分类概述 证券投资基金分类的意义 证券投资基金的分类标准及介绍 证券投资基金分类的实践 股票基金 股票基金在投资组合中的作用 股票基金与股票的区别 股票基金的类型 债券基金 债券基金在投资组合中的作用 债券基金与债券的区别 债券基金的类型 货币市场基金 货币市场基金在投资组合中的作用 货币市场工具 货币市场基金的投资对象 货币市场基金的支付功能 美国货币市场基金的产生与发展 中国货币市场基金的发展 混合基金 混合基金在投资组合中的作用 混合基金的类型 避险策略基金 避险策略基金的前身 避险策略基金的投资策略 避险策略基金的类型 避险策略基金的分析 交易型开放式指数基金（ETF） ETF的特点 ETF的套利交易 ETF 与 LOF的区别 ETF的类型 ETF联接基金 QDII 基金 QDII基金概述 QDII基金在投资组合中的作用 QDII基金的投资对象 分级基金 分级基金的基本概念 分级基金的特点 分级基金的分类 基金中基金 基金中基金的概念与特点 基金中基金的运作规范 基金中基金的类型 基金中基金在海外的起源与发展现状 证券投资基金的监管 基金监管概述 基金监管的概念与特征 基金监管体系 基金监管目标 基金监管的基本原则 基金监管机构和行业自律组织 政府基金监管机构：中国证监会 基金行业自律组织：基金业协会 证券市场的自律管理者：证券交易所 对基金机构的监管 对基金管理人的监管 对基金托管人的监管 对基金服务机构的监管 对公开募集基金的监管 对基金公开募集的监管 对公开募集基金销售活动的监管 对公开募集基金投资与交易行为的监管 对公开募集基金信息的披露的监管 基金份额持有人及基金份额持有人大会 对非公开募集基金活动的监管 非公开募集基金的基金管理人的登记 对非公开募集基金募集行为的监管 对非公开募集基金运作的监管 基金职业道德 道德与职业道德 道德 职业道德 基金职业道德 守法合规 城市守信 专业审慎 客户至上 忠诚尽责 保守秘密 基金职业道德教育与修养 基金职业道德教育 基金职业道德修养 基金的募集、交易与登记 基金的募集与认购 基金的募集程序 基金的认购 基金的交易、申购和赎回 封闭式基金的上市与交易 开放式基金的申购、赎回、转会及特殊业务处理 ETF的上市交易与申购、赎回 LOF的上市交易与申购、赎回 QDII基金的申购与赎回 分级基金份额的上市交易及申购、赎回 开放式基金份额的登记 开放式基金份额登记的概念 我国开放式基金注册登记机构及其职责 基金份额登记流程 申购、赎回的资金结算 基金的信息披露 基金信息披露概述 基金信息披露的含义与作用 基金信息披露的原则和制度体系 基金信息披露的内容 基金信息披露的禁止行为 XBRL在基金信息披露中的应用 基金主要当事人的信息披露义务 基金管理人的信息披露义务 基金托管人的信息披露义务 基金份额持有人的信息披露业务 基金募集信息披露 基金合同 基金招募说明书 基金托管协议 基金运作信息披露 基金净值公告 基金定期公告 基金上市交易公告书 基金临时信息披露 特殊基金品种的信息披露 QDII基金的信息披露 ETF基金的信息披露 基金客户和销售机构 基金客户 基金客户释义及投资人类型 基金持有人构成现状及发展趋势 产品的目标客户选择策略 基金销售机构 基金销售机构的主要类型 基金销售机构的现状及发展趋势 基金销售机构的准入条件 基金销售机构的职业规范 基金销售机构的销售理论、方式与策略 销售理论 销售方式 销售策略 基金销售行为规范及信息管理 基金销售机构人员行为规范 基金销售机构人员的资格管理 基金销售机构人员的管理和培训 基金销售机构人员行为规范 基金宣传推介材料规范 宣传推介材料的范围 宣传推介材审批报备流程 宣传推介材料的原则性要求 宣传推介材料的禁止性规定 宣传推介材料业绩登载规范 宣传推介材料的其他规范 货币市场基金宣传推介的规定 宣传推介材料违规情形和监管处罚 风险提示函的必备内容 基金销售费用规范 基金销售费用原则性规范 基金销售费用具体规范 基金销售适用性与投资者适当性 基金销售适用性的指导原则和管理制度 基金销售渠道审慎调查 基金产品或服务风险评价 基金投资人风险承受能力调查和评价 专业投资者和普通投资者 投资者与基金产品或服务的风险匹配 基金销售信息管理 基金销售业务信息管理 基金客户信息的内容与保管要求 私募投资基金销售行为规范 一般规定 特点对象规定 投资者适当性匹配 宣传推介 合格投资者 签署合同 基金客户服务 基金客户服务概述 基金客户服务的意义 基金客户服务的特点 基金客户服务的原则 基金客户服务的步骤 基金客户服务流程 基金客户服内容和规范 基金投资咨询与互动交流 基金客户投诉处理 基金投资跟踪与评价 基金客户档案管理与保密 基金客户服务提供方式 基金客户个性化服务 投资者保护工作 投资者保护工作的概念和意义 投资者教育的基本内容与原则 投资者教育工作的形式 基金管理人公司治理与风险管理 治理结构 发规要求 相关方的权利和义务 组织架构 机构设置原则 具体机构设置 风险管理 风险管理的目标和原则 组织架构和职能 风险分类和管理程序 资金管理人的内部控制 内部控制的目标和原则 加强基金管理人内部控制的重要性 内部控制的基本概念及其含义 内部控制的三目标 内部控制的五原则 内部控制机制 内部控制的含义 内部控制的基本要素 内部控制制度 内部控制制度概述 内控大纲 基本管理制度 部门规章 业务操作手册 内部控制的主要内容 投资管理业务控制 销售业务控制 信息披露控制 信息技术系统控制 会计系统控制 监察稽核控制 基金管理人的合规管理 合规管理概述 合规管理的概念 合规管理的意义 合规管理的目标 合规管理的基本原则 合规管理机构设置 合规管理部门的设置及其责任 董事会的合规责任 监事会的合规责任 督察长的合规责任 管理层的合规责任 业务部门的合规责任 合规管理的主要内容 合规管理活动概述 合规文化 合规政策 合规审核 合规检查 合规培训 合规投诉处理 合规风险 合规风险及其种类 投资合规性风险 销售合规性风险 信息披露合规性风险 反洗钱合规性风险 </description>
    </item>
    <item>
      <title>基金科目一</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%9F%BA%E9%87%91%E7%A7%91%E7%9B%AE%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%9F%BA%E9%87%91%E7%A7%91%E7%9B%AE%E4%B8%80/</guid>
      <description>1.金融市场、资产管理与投资基金 1.居民理财与金融市场 理解金融资产的概念、金融与居民理财的关系、金融市场的分类和构成要素&#xA;2.金融资产与资产管理行业 理解资产管理的特征与资产管理行业的功能&#xA;3.我国资产管理行业的状况 理解各类资产管理业务&#xA;4.投资基金简介 掌握投资基金的定义和主要类别&#xA;2.证券投资基金概述 1.证券投资基金的概念和特点 了解证券投资基金在各地不同的名称和概念&#xA;掌握证券投资基金的基本特点&#xA;理解证券投资基金与其他金融工具的比较&#xA;2.证券投资基金的运作与参与主体 了解基金行业的运作环节包括:募集和市场营销、 投资管理、托管、登记、估值和会计核算、信息披露&#xA;理解基金行业的主要参与者及其功能和运作关系&#xA;3.证券投资基金的法律形式和运作方式 理解公司型基金和契约型基金的区别，开放式基金和封闭式基金的区别&#xA;4.证券投资基金的起源与发展 了解证券投资基金的起源、发展历程、发展趋势与特点&#xA;5.我国证券投资基金业的发展历程 了解我国证券投资基金发展的五个阶段以及每个阶段的特点和标志产品&#xA;6.证券投资基金业在金融体系中的地位与作用 理解基金对中小投资者的作用、对金融结构和经济的作用、对证券市场的作用&#xA;3.证券投资基金的类型 1.证券投资基金分类概述 掌握基金的不同分类标准和基本分类 2-&#xA;5.基金的基本类别:股票基金、债券基金、货币市场基金和混合基金 3.2- 5.a掌握基本基金类型及其特点2 6-&#xA;10.特殊的证券投资基金类别:避险策略基金，ETF QDII 分级基金、基金中基金 3.6-10a理解市场上各类特殊类别基金的特点 4.证券投资基金的监管 1.基金监管概述 掌握基金监管的概念、体系、原则和目标&#xA;2.基金监管机构和自律组织 掌握中国证监会对基金行业的监管职责及监管措施&#xA;掌握行业自律组织对基金行业的自律管理&#xA;理解中国证券投资基金业协会章程的主要内容&#xA;3.对基金机构的监管 掌握对基金管理人的监管内容&#xA;掌握对基金托管人的监管内容&#xA;掌握对基金服务机构的监管内容&#xA;4.对公开募集基金的监管 掌握对公募基金募集和销售活动的监管&#xA;掌握对公募基金运作的监管(包括投资与交易行为、信息披露、持有人大会等)&#xA;5.对非公开募集基金的监管 掌握非公开募集基金管理人登记事宜&#xA;掌握对非公开募集基金募集的监管&#xA;掌握非公开募集基金产品备案制度、基金的托管及销售&#xA;掌握非公开募集基金的投资运作行为规范&#xA;掌握非公开募集基金的信息披露和报送制度&#xA;5.基金职业道德 1.道德与职业道德 理解道德与职业道德的含义&#xA;理解道德与法律的联系和区别&#xA;2.基金职业道德规范 理解基金从业人员职业道德的含义&#xA;掌握守法合规的含义和基本要求&#xA;掌握诚实守信的含义及基本要求&#xA;掌握专业审慎的含义及基本要求&#xA;掌握客户至上的含义及基本要求&#xA;掌握忠诚尽责的含义及基本要求&#xA;掌握保守秘密的含义及基本要求</description>
    </item>
    <item>
      <title>完整测试流程</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%AE%8C%E6%95%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E5%AE%8C%E6%95%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid>
      <description>完整测试流程 系统测试 前继工作 集成测试&#xA;相关者 测试人员交付&#xA;测试人员执行&#xA;测试内容&#xA;测试不同测试环境下软件的功能，可用性&#xA;测试不同测试环境下软件的性能，可靠性，健壮性&#xA;测试软件交互流程是否合理&#xA;测试计划&#xA;确定软件功能实现的验收条件&#xA;确定软件可能发生的异常情况及恢复要求&#xA;确定软件的运行负载（访问量，访问频率，数据请求量）&#xA;确定软件的运行环境（路径，系统，设备，网络）&#xA;测试软件在不同运行环境下的功能指标（数据完整性，数据正确性，软件兼容性）&#xA;测试软件在不同运行环境下的性能指标（响应时间，异常恢复，负载量）&#xA;给出系统测试用例&#xA;测试方法&#xA;功能测试&#xA;性能测试&#xA;恢复测试&#xA;安全测试&#xA;压力测试&#xA;兼容性测试&#xA;安装测试&#xA;可用性测试&#xA;交叉测试&#xA;交付测试 前继工作&#xA;系统测试&#xA;相关者&#xA;交付&#xA;执行&#xA;验收&#xA;测试内容&#xA;获取用户对软件功能和交互的观点&#xA;获取长期使用条件下软件的bug&#xA;测试实际使用情况下软件的用户体验&#xA;测试计划&#xA;确定交付测试的环节（alpha,beta）&#xA;随机确定新版本体验用户名单&#xA;测试方法&#xA;alpha 测试&#xA;beta 测试&#xA;集成测试 前继工作&#xA;单元测试&#xA;相关者&#xA;开发人员交付&#xA;测试人员负责执行&#xA;项目负责人验收&#xA;测试内容&#xA;测试新模块的功能，可用性&#xA;测试相关数据传输的稳定性和正确性&#xA;测试耦合模块相关功能，可用性&#xA;测试计划&#xA;确定哪些模块相互耦合，是否需要测试&#xA;确定待测试模块数据传输所用的接口&#xA;确定单元如何组装成模块，接口如何定义&#xA;确定核心模块和相关模块的测试方法&#xA;测试过程所需要的软件和设备&#xA;给出集成测试用例&#xA;测试方法&#xA;自顶向下测试&#xA;自底向上测试&#xA;核心系统测试</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络应用架构入门 — 硅谷独角兽架构师教你搭建网站架构</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%85%A5%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%85%A5%E9%97%A8/</guid>
      <description>网络应用架构入门 — 硅谷独角兽架构师教你搭建网站架构 查看原文&#xA;作为架构师，我希望开发者知道的基础架构概念 以上的架构图是对 Storyblocks 业务架构的一个很好的概括。对于那些相对缺乏经验的 web 开发者，或许你会认为这个架构有些复杂。没关系，在讲解每个组件的具体业务细节之前，我们先举个例子，帮你更容易理解 Storyblocks 的业务架构&#xA;先从一个场景开始：用户用谷歌搜索 「美丽的浓雾和林间的阳光」 。首个结果正好出自 Storyblocks — 一个知名的图片和矢量图资源网站，用户点击该条结果，浏览器重定向到该图片的所在的详情页面。&#xA;这个场景背后，用户浏览器向 DNS 服务器发送请求，查询 Storyblocks 的域名信息，然后发送访问请求。访问请求首先经过负载均衡器，负载均衡器会从十多台运行网站服务的网络服务器选择任意一台，将请求发送到这台服务器进行处理，网络服务器先从缓存服务器查询图片的详情信息，然后从数据库获取图片的其他相关信息。&#xA;我们注意到这张图片的色彩配置信息还没被计算出来，于是服务器将一个新的色彩配置任务推送到任务队列，我们的任务队列服务器将异步地处理图片的色彩配置信息计算，一旦完成，便将配置信息更新到数据库中。&#xA;下一步，服务器将图片标题作为关键词，向全文检索服务发送查询请求以寻找相似图片。此时用户登入他的 Storyblocks 账户，相应地，服务器从账户服务中获取用户账户信息。&#xA;接下来，我们将这个页面浏览事件加载到 data firehose(AWS 推出的流数据装载服务) 以记录到云存储系统，并最终存储到数据仓库，便于分析师分析使用并帮助解答业务问题。&#xA;服务端将视图呈现为为 HTML 页面并经由负载均衡器，返回用户的浏览器客户端。这个页面同时包含存储在云存储系统的 Javascript 和 CSS 代码文件，云服务器直接连接到 CDN 集群，内容也经由 CDN 分发，用户浏览器访问 CDN 集群并获取内容。&#xA;最终，浏览器渲染页面使用户可以浏览阅读。&#xA;接下来，我将带你遍历每个组件，并做简要说明和介绍，帮助你形成一个相对准确的概念模型，以便于理解网络架构和组件间的交互。我仍将遵循已经分享的文章中给出的一些实践建议，这些建议基于我在 Stroyblocks 的业务经验，具有一定参考价值。&#xA;1. DNS 服务 DNS 代表 「域名系统」，这是互联网成为可能的核心技术。DNS 从最基础的层级，提供从域名 (例如 google.com) 到 IP 地址 (85.129.83.120) 的键值对查询服务，事实上，电脑基于网站的 IP 地址路由到合适的服务器。用电话号码比喻，域名和 IP 地址的关系，类似于联系人姓名和号码的关系。正如你需要通过电话簿来查询特定联系人的电话号码，你同样需要 通过 DNS 来查询指定域名的 IP 地址，所以你完全可以把 DNS 理解为互联网的电话号码簿。</description>
    </item>
    <item>
      <title>账户模型</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E8%B4%A6%E6%88%B7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E8%B4%A6%E6%88%B7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>账户和会计科目 账户体系设计首先要区分两个概念，支付账户和登录账号。 这是两个不同业务领域的概念。 支付账户 指用户在支付系统中用于交易的资金所有者权益的凭证。 登录账号 指用户在系统中的登录的凭证和个人信息。 一个用户可以有多个登录账户，一个登录账户可以有多个支付账户，比如零钱账户，储值卡账户等。 一般来说，支付账户不会在多个登录账户之间共用。如果没有特殊说明，下文中的账户，都默认指支付账户。&#xA;账户的设计需求 在支付系统中，账户的设置，主要是从如下几个方面来考虑：&#xA;交易的需求，比如检查账户是否被锁定、余额是否足够、是否有效等。&#xA;记账的需求，按照公司会计需求记录账户上的所有行为，包括支出、充值、转账等。&#xA;对账的需求，包括和支付渠道、商户、个人的对账需求，核对交易和账户余额是否正确。&#xA;风控的需求，如反洗钱、反欺诈等，都需要依赖于账户体系来提供核心数据。本文暂不分析这个内容，将在《支付风控》、《支付反洗钱》这两篇文章中详细分析&#xA;信用的需求，对用户、资产、商户等主体进行信用评估时，也需要依赖账户体系来提供的核心数据。本文也暂不分析这内容，将在《信用与支付》一文中分析。&#xA;这五个需求，按照其设计的优先级，也是从支付、记账、对账、风控来进行。 支付系统根据其发展所处的阶段，逐步将新增需求纳入设计中。&#xA;交易与账户 账户设置，一般是从交易开始的。 交易的实现必须有账户的支持，账户是交易的基本构成元素。 从支付系统的角度，交易中涉及到的资金流是资金从一个账户流向另一个账户。 发起交易的一方，被称之为交易主体，他可以是个人，也可以是一个机构。 资金从该主体所拥有的账户中流出。 而接收交易的一方，被称为交易对手，他也可以是个人，或者机构。 和第三方支付或者金融机构的交易不同，电商系统中，交易还会涉及到渠道。 由于电商系统本身并无清结算的资质，所有资金从交易主体到交易对手的账户的流动，在大部分情况下，并没有经过电商系统，而是由电商系统调用支付渠道提供的接口，由它来完成真正的支付过程。 当然，渠道也不是活雷锋，在这过程中，渠道要收取费用。所以，在电商系统中，一次交易会涉及到三个账户： 交易主体账户、交易对手账户以及支付渠道账户。 如何在这三个账户中完成一次交易，我们将在后续的《交易和记账》一文中详细分析。&#xA;记账与账户 公司的会计需要对每一笔交易都要做详细的记录，即记账。 公司每天都产生大量的交易行为，为了便于管理和统计，一个简单的方法是对交易进行分类，比如食品、带宽、办公用品等等。 这个分类，按照公司的规模和业务复杂度，可以有一级，二级，三级或者更多级的结构，这被称之为会计科目。 记账时，除了交易明细，还需要在每个级别上对交易额进行汇总。 一般来说，一级科目上汇总称为总帐科目，而详细记录称为明细科目。 在电商系统中，由于涉及到的参与方较多，记账也相对复杂，但基本方法也是类似的。 电商的参与者可以分为商户、买家和渠道，对这三类参与者，都需要分别建立总帐账户和明细账户。&#xA;内部账户和外部账户 当用户使用银行卡来支付时，电商支付系统需要和银行对接，从用户银行卡所代表的账户上扣除资金。对接了银行，第三方支付等机构的电商支付系统，它需要连接到用户在这些机构的账户来执行扣款或者充值操作，这些账户或称为外部账户。对外部账户，支付系统只能记录账户在本系统的明细以及累计消费额，无法得知账户真正余额。 不少电商在玩零钱的概念，也就是让用户充值到零钱，使用的时候就直接从零钱中扣除。这就需要零钱账号。这是电商系统中自己设立的账号，所以也叫内部账号，可以知道账号的全部消费明细和余额。 当然，除了零钱账号，也可以有储值卡账号，信用账号等。那问题来了，什么时候需要建立账户，比如优惠券，需要账户吗？ 一次消费的储值卡和可以充值的储值卡，需要建立账户吗？这里先埋个雷，后续介绍支付和记账时，给出答案。&#xA;收款账户和收单账户 当电商要对接银行时，往往都会被要求开设一个收款账户。用户通过这个银行来支付时，钱就被转到这个账户上。 对第三方支付也是一样。收款账户是开设在银行或者第三方支付这边的， 即渠道侧。 一般来说，渠道每天都可以提供这个账户的交易流水供电商对账用。 这样在电商这边，渠道就成为一个收单机构。 所以在电商这边，建立这个收款账户对应的对账用的收单账号，用来记录通过这个渠道进行的各项交易流水。&#xA;账户建模 说了这么多，目的是为了对账户建模。 账户模型是和公司业务密切相关的，公司不同规模，发展的不同阶段需要不同的模型。 账户建模本身包括三大核心模型：实体模型、账户模型和交易模型。 从交易模型中可以衍生出针对各个角色的账户流水，即明细模型，用于支持对账。&#xA;实体模型 实体模型和用户、商户模型有重叠的地方，这里专门针对支付而设置的各个实体属性。 一般来说，支付相关的实体模型需要包括如下的属性：&#xA;用户ID，一般直接映射到登录账户的ID；。&#xA;是否允许执行支付；&#xA;支付密码；&#xA;用于设置或者重置支付密码的手机号；&#xA;用户设置或者重置支付密码的邮箱；&#xA;用户的安全等级，根据业务需要来设置。&#xA;账户模型 根据业务需要，可以设置多种账户，如支付账户、预付卡账户、代扣账户、零钱账户、结算账户等。 从类别上来说，这里的账户，一般指总账账户。一般来说电商系统中涉及的账户类型有：&#xA;虚拟币账号：用户和使用虚拟币的商户都需要建立虚拟币账户。&#xA;代扣账号： 用来支持订阅类型的定期代扣；</description>
    </item>
    <item>
      <title>证券投资基金基础知识</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E8%AF%81%E5%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E8%AF%81%E5%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86/</guid>
      <description>证券投资基金基础知识 投资管理基础 财务报表 资产负债表 利润表 现金流量表 财务报表分析 财务报表分析概述 财务利率法 杜邦分析法 货币的时间价值与利率 货币时间价值的概念 终值、现值和贴现 利息率、名义利率和实际利率 单利和复利 即期利率与远期利率 随机便利与描述性统计量 正态分布 随机变量的相关性——相关系数 常用性描述性统计概念 权益投资 资本结构 资本结构概述 最优资本结构 权益类证券 股票 存托凭证 可转换债券 权证 权益类证券投资的风险和收益 影响公司发行在外股本的行为 股票分析方法 基本面分析 技术分析 股票估值方法 内在价值法 相对价值法 固定收益投资 债券与债券市场 债券市场概述 债券的种类 债券违约时的受偿顺序 投资债券的风险 中国债券交易市场体系 债券价值分析 债券的估值方法 债券的收益率 利率期限结构和信用利差 债券的久期和凸性 货币市场工具 货币市场工具的特点 常用的货币市场工具 衍生工具 衍生工具概述 衍生工具的定义 衍生工具的特点 衍生工具的分类 远期合约和期货合约 远期合约概述 期货合约概述 期权合约 期权合约概述 齐全合约的价值 影响期权价格的因素 互换合约 互换合约概述 互换合约的类型 远期合约、期货合约、期权合约和互换合约的区别 另类投资 另类投资概述 另类投资内涵和发展 另类投资的优势与局限 私募股权投资 私募股权投资概述 私募股权投资的战略形式 私募股权投资基金的组织形式 私募股权投资的退出机制的J曲线 不动产投资 不动产投资概述 不动产投资的类型 不动产投资工具 大宗商品投资 大宗商品投资概述 大宗商品投资的类型 大宗商品的投资方式 投资管理流程与投资者需求 投资管理流程 投资组合管理的基本流程 投资组合管理的基本步骤 投资者类型和特征 个人投资者与机构投资者 普通投资和与专业投资者 投资者需求和投资政策说明书 投资者需求 投资政策说明书的制定 基金公司投资管理架构 投资管理部门设置 投资交易流程 投资组合管理 现代投资组合理论 现代投资组合理论与资本市场理论发展概述 均值-方差模型概述 资产收益率的期望、方差和协方差 资产收益的相关性 最小方差前沿与有效前沿 效用、无差异曲线和最优组合 资本市场理论 资本市场理论的假设 资本配置线 资本市场线 系统性风险和非系统性风险及风险分散化 B系数的衡量 被动投资与主动投资 市场有效性 被动投资 主动投资 资产配置与投资组合构建 资产配置 股票投资组合构建 债券投资组合构建 投资交易管理 证券市场的交易机制 报价驱动市场、指令驱动市场和经纪人市场 做市商与经纪人 保证金交易 交易执行 最佳执行 交易成本 执行缺口 算法交易简介 基金公司投资交易管理 基金公司投资交易流程 投资交易过程的风险管理 投资风险管理 证券风险和类型 市场风险 信用风险 流动性风险 投资风险和测度 风险指标 风险价值 预期损失 压力测试 不同类型基金的风险管理 股票基金的风险管理 债券基金的风险管理 混合基金的风险管理 货币市场基金的风险管理 指数基金与ETF的风险管理 避险策略基金的风险管理 跨境投资的风险管理 基金业绩评价 基金业绩评价概述 基金业绩评价的目的 基金业绩评价的原则 基金业绩评价应考虑的因素 绝对收益与相对收益 绝对收益 相对收益 风险调整后收益 基金业绩评价的基准组合 基金业绩归因 绝对收益归因 相对收益归因 基金主动管理能力、业绩持续性和风格分析 主动管理能力分析 基金业绩的持续性分析与预测 基金投资风格检验方法 基金业绩评价业务体系 基金业绩评价业务介绍 国内外主流基金业绩评价体系的特点 全球投资业绩标准 GIPS 特点 GIPS 输入数据的相关规定 GIPS 收益率计算的相关规定 GIPS 组合群设定的相关规定 GIPS 信息披露与报告展示的相关规定 GIPS 另类资产及独立管理账户的业绩标准 GIPS 审计 基金的投资交易与结算 基金参与证券交易所二级市场的交易与结算 证券投资基金场内证券交易场所与结算机构 场内证券交易结算原则、方式与内容 场内证券交易与结算涉及的费用 场内证券交易特别规定及事项 PROP 和 D-COM 系统 银行间债券市场的交易与结算 银行间债券市场概述 银行间债券市场的交易品种与交易方式 银行间债券市场的债券结算 海外证券市场投资的交易与结算 海外证券市场的交易与结算规则 基金公司进行境外证券投资的交易与结算 环球银行间金融通信协会及其报文 基金的估值、费用与会计核算 基金资产估值 基金资产估值的概念 基金估值的法律依据 基金资产估值的重要性 基金资产估值需要考虑的因素 基金资产估值的原则及方法 QDII基金资产的估值问题 基金费用 基金费用的种类 各种费用的计提标准及计提方式 不列入基金费用的项目 基金会计核算 基金会计核算的特点 基金会计核算的主要内容 基金财务会计报告分析 基金财务会计报告分析的目的 基金财务会计报告分析的主要内容 基金的利润分配与税收 基金利润及利润分配 基金利润 基金利润分配 基金税收 基金的税收 投资者买卖基金产生的税收 基金管理人和基金托管人的税收 6</description>
    </item>
    <item>
      <title>支付相关概念</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E6%94%AF%E4%BB%98%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%A6%82%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:30:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/posts/%E6%94%AF%E4%BB%98%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%A6%82%E5%BF%B5/</guid>
      <description>支付基础术语 [TOC]&#xA;机构和账户相关 金融机构：是指依法设立的从事金融业务的政策性银行、商业银行、信用合作社、邮政储汇机构、信托投资公司、证券公司、期货经纪公司、保险公司以及国务院反洗钱行政主管部门确定并公布的从事金融业务的其他机构。(中华人民共和国反洗钱法) 支付机构：是指取得《支付业务许可证》,获准办理“预付卡发行与受理”业务的发卡机构和获准办理“预付卡受理”业务的受理机构。(支付机构预付卡业务管理办法) 网络支付：是指依托公共网络或专用网络在首付款人之间转移货币资金的行为，包括货币汇兑、互联网支付、移动电话支付、固定电话支付数字电视支付等。(非金融机构支付服务管理办法) 网络支付接口：是指收单机构与网络特约商户基于约定的业务规则，用于网络支付数据交换的规范和技术实现。(银行卡收单业务管理办法) 自有资金账户：是支付机构在备付金存管银行开立的自有资金账户，用于现金形式为客户办理备付金赎回、结转支付业务手续费收入等业务。支付机构只能确定一个特定自有资金账户，并按照规定向银行营业管理部备案。(支付机构客户备付金存管办法) 支付账户：是指支付机构根据客户申请，为客户开立的具有记录客户资金交易资金余额功能的电子账簿。(支付机构互联网支付业务管理办法(征求意见稿)) 互联网特约商户：是指基于互联网信息系统直接向消费者销售商品或提供服务，并接受支付机构互联网支付服务完成资金结算的法人、其他组织或自然人。(支付机构互联网支付业务管理办法(征求意见稿)) 中国人民银行分支机构：是指中国人民银行副省级城市中心支行以上的分支机构(非金融机构支付服务管理办法)。或指中国人民银行上海总部，各分行、营业管理部、省会(首府)城市中心支行、副省级城市中心支行。(支付机构预付卡业务管理办法) 受理终端：是指通过银行卡信息(磁条、芯片或银行卡账户信息)读取、采集或录入装置生成银行卡交易指令，能够保证银行卡交易信息处理安全的各类实体支付终端。(银行卡收单业务管理办法) 主要出资人：包括拥有申请人实际控制权的出资人和持有申请人10%以上股权的出资人。(非金融机构支付服务管理办法) 备付金相关 备付金：是指支付机构为办理客户委托的支付业务而实际收到的预收待付货币资金。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金日均余额：是指备付金存管银行的法人机构根据最近90日内支付机构每日日终的客户备付金总量计算的平均值。(非金融机构支付服务管理办法) 备付金存管银行：是指可以为支付机构办理客户备付金的跨行收付业务，并负责对支付机构存放在所有备付金银行的客户备付金信息进行归集、核对与监督的备付金银行。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金存管账户：是支付机构在备付金银行开立的，可以以现金形式接收客户备付金、以银行转账方式办理客户备付金收取和支取业务的专用存款账户。支付机构在备付金存管授权行或其辖属机构开立的备付金存管账户称为备付金主存管账户。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金合作银行：是指可以为支付机构办理客户备付金的收取和本银行支取业务，并负责对支付机构存放在本银行的客户备付金进行监督的备付金银行。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金汇缴账户：是支付机构在备付金银行开立的可以以现金形式接收或以本银行资金内部划转方式接收客户备付金的专用存款账户。备付金银行应当于每日营业终了前，将备付金汇缴账户内的资金全额划转至支付机构的备付金存管账户或在同一备付金合作银行开立备付金收付账户。支付机构可以通过备付金汇缴账户将客户备付金直接退回至原资金转出账户。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金收付账户：是支付机构在备付金合作银行开立的，可以以现金形式或以银行转账方式接收客户备付金、以银行资金内部划转方式办理客户备付金支取业务的专用存款账户。支付机构备付金收付账户应该开立在备付金合作授权行。(支付机构客户备付金存管办法) 备付金协议：是指支付机构与备付金银行或其授权的一个境内分支机构签订的，约定双方的权利、义务和责任的协议。该协议应当约定支付机构从备付金银行划转客户备付金的支付指令，以及客户备付金发生损失时双方应当承担的偿付责任和相关偿付方式。(支付机构客户备付金存管办法) 风险准备金专用存款账户：是支付机构在备付金存管银行或其授权分支机构开立的专用存款账户，用于支付机构按季计提的风险准备金。(支付机构客户备付金存管办法) 银行卡收单相关 实体特约商户：是指通过实体经营场所提供商品或服务的特约商户。网络特约商户，是指基于公共网络信息系统提供商品或服务的特约商户。(银行卡收单业务管理办法) 银行卡清算机构：是指经中国人民银行批准，通过设立银行卡清算标准和规则，运营银行卡业务系统，为发卡机构和收单机构提供银行卡交易处理，协助完成资金结算服务的机构。(银行卡收单业务管理办法) 银行卡收单：指通过销售点(POS)终端等为银行卡特约商户代收货币资金的行为。(非金融机构支付服务管理办法)。 指收单机构与特约商户签订银行卡受理协议，在特约商户按约定受理银行卡并与持卡人达成交易后，为特约商户提供交易资金结算服务的行为。(银行卡收单业务管理办法) 收单机构：包括从事银行卡收单业务的银行业金融机构，获得银行卡收单业务许可、为实体特约商户提供银行卡受理并完成资金结算服务的支付机构，以及获得网络支付业务许可、为网络特约商户提供银行卡受理并完成资金结算服务的支付机构。(银行卡收单业务管理办法) 收单机构的特约商户：是指与收单机构签约并同意使用银行卡进行资金结算的法人、个体工商户或其他组织。(支付机构反洗钱和反恐怖融资管理办法)。指与收单机构签订银行卡受理协议、按约定受理银行卡并委托收单机构为其完成交易资金结算的企事业单位、个体工商户或其他组织，以及按照国家工商行政管理机关有关规定，开展网络商品交易等经营活动的自然人。(银行卡收单业务管理办法) 本代本收单：即发卡行与收单行为同一银行，交易不走银联交换网络; 本代他收单：即发卡行与收单行为不同银行，交易必须走银联交换网络; 补单：发生掉单，下单发起方通过其他补救机制获得正确支付结果信息，将订单的支付状态修正为与支付服务提供方一致的操作。 撤单：在下单成功后，对于未支付的电子支付订单进行撤销的操作。 预付卡相关 预付卡：是指以营利为目的发行的、在发行机构之外购买商品或服务的预付价值，包括采取磁条、芯片等技术以卡片、密码等形式发行的预付卡。(非金融机构支付服务管理办法) 预付卡机构，是指从事《非金融机构支付服务管理办法》规定的预付卡发行与受理业务或预付卡受理业务的支付机构。 (支付机构反洗钱和反恐怖融资管理办法) 预付卡机构的特约商户：是指与预付卡机构签约并同意使用预付卡进行资金结算的法人、个体工商户或其他组织。(支付机构反洗钱和反恐怖融资管理办法) 不记名预付卡：是指预付卡业务处理系统中不记载持卡人身份信息的预付卡。(支付机构预付卡业务管理办法) 记名预付卡：是指预付卡业务处理系统中记载持卡人身份信息的预付卡。(支付机构预付卡业务管理办法) POS 业务相关 POS(销售终端)：销售终端–POS(point of sale)是一种多功能终端，把它安装在信用卡的特约商户和受理网点中与计算机联成网络，就能实现电子资金自动转账，它具有支持消费、预授权、余额查询和转账等功能，使用起来安全、快捷、可靠。 POS一清机：银行或者有收单资质的第三方支付公司直接结算到用户绑定的银行卡。一清，就是指“一次清算”。 POS二清机：指支付公司或银行先将POS机的结算款支付给某一个人或某一家未取得收单资质的公司，再由这家公司或个人结算给商户。 POS机非法移机：商户未经收单机构许可擅自将pos机从登记的经营地址转移至另一地址，包括但不限于以下行为：商户将pos机变更登记的经营地址后，使用pos机具;同一商户在多家分支机构间自行调换POS机具，使用固定pos机具，上门或流动收款业务等。 POS签购单：在日常消费刷卡后，特约商户要求签字确认的签购单，是持卡人确认此笔消费的凭证。在日常刷卡消费后，签购单都是一式两份，持卡人保留一份，商户回收保留一份。签购单上注明银联特约商户名称及其编号、POS机机号、消费时间和金额等。 POS专业化办事公司：指经银行同行公会、某人民银行、或中国银联及其分支机构认定的具有POS专业化办事资质的公司。 mPOS：是新型支付产品，与手机、平板电脑等通用智能移动设备进行连接，通过互联网进行信息传输，外接设备完成卡片读取、PIN输入、数据加解密、提示信息显示等操作，从而实现支付功能的应用。 T+0 POS机：是指POS机上的当天所有成功交易，于银当日将POS机结算资金划入指定的结算账户，并收取相关服务费用的特殊结算处理业务。目前市场上比较流行的T+0 POS机均是由支付公司作为垫付方，在当日进行资金垫付，并会相应收取高额的手续费用。 T+1 POS机：就是当日发生的POS机交易均延顺到下一个交易日进行结算，这种结算方式符合了银联对资金结算的方式，安全性、稳定性均有很大保障。 参考号：POS中心为交易分配的流水号，在响应报文中下传给POS终端作为对账参考号，并用于事后查证。 侧录：侧录器是一种具有记忆储存设备的读卡机，能将持卡人的资料以及磁卡的磁条代码全部读出并记录储存下来。 间连POS：指POS终端连接到提供机具的商业银行主机系统，当发生跨行银行消费交易时，消费交易信息先送提供机具的商业银行主机系统，判断为跨行信息后送银联主机系统，由银联系统分选判断后再送相关的发卡银行，然后信息再沿路返回。 直连POS：指POS终端直接与银联系统相连接，当发生POS消费时，此交易信息先送至银联主机系统，由银联系统自动判断后直接送相关的发卡银行，然后信息再沿路返回。 智能POS：一个基于互联网的商户智能终端,一个帮商户实现智能化,互联网化,大数据化经营的全新POS。拥有融合收款、卡券营销、微商城、消息管理、经营统计分析等多项功能。 预授权：预授权指特约商户通过POS或其他方式，就持卡人预计支付金额向发卡行索取付款承诺的过程。 预授权撤销：预授权撤销指特约商户由于各种原因通过POS或其他方式通知发卡行取消付款承诺的过程。 预授权完成：预授权完成指持卡人对已取得预授权的交易，在预授权金额或超出预授权金额一定比例的范围内，做支付结算。 预授权完成撤销：预授权完成撤销指特约商户由于各种的原因对持卡人已经完成的预授权完成交易，主动发起的预授权完成交易的取消。 支付业务相关 伪卡：伪卡是指不是持卡本人所使用的银行卡而是不法份子通过其技术手段复制出原卡信息进行违法刷卡套现的卡。银行卡是靠卡片上的磁条记录持卡人的资料代码，另外还有一组识别码。如果与刷卡机连线，或是用一台有记忆储存设备的读卡机(侧录器)，将银行卡在上面刷一下，就能将真卡的数字全部记录下来。 AA收款: “AA收款”是微信内一个基于微信支付的一项应用。与“红包”不同的是，它能以某种名义(如聚餐、活动、班费等)来AA收款。 API接口支付: 是整合市面所有的支付通道，全力给合作方提供多途径通道，实现资源共享、风险共担的全新网络支付程序。 B2B网银支付: B2B在线支付是银行专门为电子商务活动中的卖方和买方提供的安全、快捷、方便的在线支付中介服务，从而连接电子商务活动中的卖方和买方，保障资金流的畅通，加速卖方资金回笼，方便买方购物支付。 IVR支付: 即IVR电话支付，是一种通用的可脱离互联网的可移动式支付方式，几乎适用于所有类型的商品交易，特别适用于接收消费者打入客服或销售热线订购商品的商家。消费者可以在网站或者热线电话里先下订单，后选择电话支付，商家会将您的订单情况下达到银行系统或第三方支付平台。如果是电话下单的，可以由商家直接转到银行或者支付平台的支付热线进行电话支付;如果是网站或其他方式下单的，这时就可通过手机、小灵通或固定电话，根据自己所拥有的银行卡拨打电话银行或者支付平台热线，根据预定提示完成付款。 MCC码：也称商户类别码。由收单机构为特约商户设置，用于标明银联卡交易环境、所在商户的主营业务范围和行业归属，判断境内跨行交易商户结算手续费标准的主要依据;也是开展银联卡交易行业分析和报告，银联卡业务风险管理和控制的重要基础数据之一。银行卡收单管理办法规定，商户号为15位：机构代码(3位)+地区代码(4位)+商户类型(4位)+商户顺序号(4位)。 NFC支付：是指消费者在购买商品或服务时，即时采用NFC技术(Near Field Communication)通过手机等手持设备完成支付，是新兴的一种移动支付方式。支付的处理在现场进行，并且在线下进行，不需要使用移动网络，而是使用NFC射频通道实现与POS收款机或自动售货机等设备的本地通讯。NFC近距离无线通讯是近场支付的主流技术，它是一种短距离的高频无线通讯技术，允许电子设备之间进行非接触式点对点数据传输交换数据。 TSM平台：字面意思是可信服务管理，银联TSM是基于“一卡多应用”技术建立的一套完整的“空中发卡”和应用管理体系。通过TSM平台，发卡机构可安全、高效地将多张金融智能卡信息集中在手机或IC卡上，既方便用户携带、使用，又便于自身发卡和管理。 报文鉴别码：MAC(message authentication code)是用来完成消息来源正确性鉴别，防止数据被篡改或非法用户窃入的数据。 差错：是指由于机具、通信线路、系统处理、终端操作及其他原因引起，需要进行相应的账务调整的交易。 差错管理: 是在数字通信中利用编码方法对传输中产生的差错进行管理，以提高数字消息传输的准确性。 冲正交易：即一笔交易在终端已经置为成功标志，但是发送到主机的账务交易包没有得到响应，即终端交易超时。所以不确定该笔交易是否在主机端也成功完成，为了确保用户的利益，终端重新向主机发送请求，请求取消该笔交易的流水，如果主机端已经交易成功，则回滚交易，否则不处理，然后将处理结果返回给终端。 代付：指各商业银行利用自身的结算便利，接受客户的委托代为办理指定款项的收付事宜的业务。 代扣：用户和商户签订过一些代为扣款的协议后，系统会根据协议按时从客户签订协议的账户中扣除协定的金额，明细备注中就显示“代扣” 贷记卡：指银行发行的、并给予持卡人一定信用额度、持卡人可在信用额度内先消费后还款的信用卡。 担保支付：指针对电子商务中，卖家与买家的交易安全问题而首先由支付宝率先提出的交易模式。它有效的解决了电子商务交易中的信用问题，即买家担心付款后，收不到货物，而同时卖家也担心发出货物后，收不到钱。现实中国人在商品交易中，普遍习惯一手交钱一手交货的交易模式，对于电子商务的付款和发货相分离不熟悉。支付宝在推出担保交易后，大大促进了电子商务的成功率。 电子银行业务：商业银行等银行业金融机构利用面向社会公众开放的通讯通道或开放型公众网络，以及银行为特定自助服务设施或客户建立的专用网络，向客户提供的银行服务。 电子支付结算：支付服务提供方对交易记录进行汇总、计算以及资金划转的全过程。 支付渠道：支付服务提供方为用户提供的完成电子支付的交易通道，如互联网、WAP、呼叫中心等。 支付终端：用户可用以发起电子支付指令的计算机、电话、销售点终端、自动柜员机、移动通讯工具或其他电子设备。 调单：指的是调取交易签购单及凭证，确认交易真实性。一般由银联、发卡行或收单机构发起，服务商也可以进行发起。 掉单：由于网络、系统等不确定因素的影响，支付服务方未把支付结果信息返回给下单发起方。 对账：是对前一个清算周期的交易信息进行核对，以确认交易信息的一致性和正确性的过程。 发卡行：发行银行卡，维护与卡关联的账户，并与持卡人在这两方面具有协议关系的机构。 非接支付：指银行卡/客户终端通过内置芯片与受理端机具产生无线信号连接，受理端机具读出客户信息，处理支付交易，以公交卡、高速公路非现金收费(ETC)为常见。 分单：是指同一张银联卡在同一家商户同一终端购买同一商品(或服务)而发生连续两次(含)以上交易的支付行为。 分账：业务发生主体与业务关系方之间进行的相关利益和支出的划分分账，一般指的是媒体分账合作的一种营销模式 风险保证金:在期货市场上，交易者只需按期货合约价格的一定比率交纳少量资金作为履行期货合约的财力担保，便可参加与期货合约的买卖，这种资金就是期货保证金。在我国，期货保证金(以下简称保证金)按性质与作用的不同可分为结算准备金和交易保证金两大类。结算准备金一般由会由单位按固定标准向交易所缴纳，为交易结算预先准备的资金。交易保证金是会员单位或客户在期货交易中因持有期货合约而实际支付的保证金，它又分为初始保证金和追加保证金两类。 鉴权: 是指验证用户是否拥有访问系统的权利。鉴权包括两个方面：用户鉴权，网络对用户进行鉴权，防止非法用户占用网络资源;网络鉴权，用户对网络进行鉴权，防止用户接入了非法的网络，被骗取关键信息。 交易保证金：防止交易风险，要求交易参与方在指定账户存放并冻结的资金。 交易批次号：POS从签到起至结算、签退为止的交易为宜批次，交易批次号标识一批交易。 结算：指把某一时期内的所有收支情况进行总结、核算。 借贷分离：所谓借贷分离，简单地说，就是持卡人在消费时，刷“信用卡”与刷“借记卡”，商户需要缴纳不同的手续费。 借记卡：是指先存款后消费(或取现)没有透支功能的银行卡。按其功能的不同，可分为转账卡(含储蓄卡)、专用卡及储值卡。借记卡是一种具有转账结算、存取现金、购物消费等功能的信用工具。借记卡不能透支。转账卡具有转账、存取现金和消费功能。 借记卡快捷：只需将第三方支付账户关联您的储蓄卡或者信用卡，每次付款时只需输入第三方支付账户的支付密码即可完成付款。 借记卡一键支付: 是指用户把在商户网站注册的账号和借记卡账户进行绑定，在商户网站进行消费时，通过主动发起扣款的方式，借助支付宝账户余额、卡通、快捷支付资金渠道，仅需手机短信确认即可完成服务购买的一种支付方式，流程相似于游戏内支付的代扣。 近场支付：指消费者在购买商品或服务时，即时通过手机向商家进行支付，支付的处理在现场进行，使用手机射频(NFC)、红外、蓝牙等通道，实现与自动售货机以及POS机的本地通讯。NFC(Near Field Communication)近距离无线通讯是目前近场支付的主流技术，它是一种短距离的高频无线通讯技术，允许电子设备之间进行非接触式点对点数据传输交换数据。该技术由RFID射频识别演变而来，并兼容RFID技术，其最早由飞利浦、诺基亚、索尼主推，主要用于手机等手持设备中。 快捷支付：指用户购买商品时，不需开通网银，只需提供银行卡卡号、户名、手机号码等信息，银行验证手机号码正确性后，第三方支付发送手机动态口令到用户手机号上，用户输入正确的手机动态口令，即可完成支付。 联机交易：指银行工作日，非工作日期间柜台单笔的，以及由自助设备发起和各种渠道接入的需要及时响应的交易。比如柜台存取款，贷款，ATM取款，大小额等渠道的交易。一般情况下，联机交易的输出是各种传票、回单等等。联机交易的参与需要主机，前置，自助设备，渠道等等。 明细账：按明细分类账户登记的账簿叫做明细分类账，简称“明细账”。 明细账也称明细分类账，是根据总账科目所属的明细科目设置的，用于分类登记某一类经济业务事项，提供有关明细核算资料。 内扣: 是指在发生一笔交易时，所缴纳的手续费从这笔金额内扣除，区别于外收。 外收:是指在发生一笔交易时，所缴纳的手续费从这笔金额外收取，区别于内扣。 清分：是清算的数据准备阶段, 主要是将当日的全部网络交易数据按照各成员行之间本代他、他代本、贷记、借记、笔数、金额、轧差净额等进行汇总、整理、分类。是指对交易记录汇总分类并计算出相互结算金额的过程。 收单机构：与商户签有协议或为持卡人提供服务，直接或间接凭交易单据(包括电子单据或纸质单据)参加交换的清算会员单位。 收单行：指跨行交易中兑付现金或与商户签约进行跨行交易资金结算，并且直接或间接地使交易达成转接的银行。 双重身份认证：基本身份认证和附加身份认证的组合。 套现：套取现金的简称，一般是指用违法或虚假的手段交换取得现金利益。 多用于信用卡套现、公积金套现、证券套现等。 特约商户：是指与收单机构签订银行卡受理协议、按约定受理银行卡并委托收单机构为其完成交易资金结算的企事业单位、个体工商户或其他组织，以及按照国家工商行政管理机关有关规定，开展网络商品交易等经营活动的自然人。 同卡进出：为保障用户资金安全，使用快捷支付的用户需遵循同卡进出的规则。同卡进出是指使用快捷支付的用户，充值的本金提现时将返回到原卡。 退货：指商户应持卡人要求或主动将商品收回或服务取消，通过联机POS 终端等受理机具或者手工方式，将已扣款项通过收单银行退还给持卡人原扣款的过程。 退款：针对原交易进行的，将全部或部分支付款项退回到付款方账户的操作。 脱机交易：使用闪付/Quick Pass支付时可以脱机交易，脱机交易指的是扣取电子现金账户/UP Cash的余额，不验证密码也不需要签名。 外卡DCC收单：动态货币转换(DCC：Dynamic Currency Conversion) 其主要功能是收单行在受理外卡收单消费业务时，持卡人可以选用外卡账户的币种(非人民币)进行结算。与传统外卡收单业务相比，它不但兼容前者。而且更具有汇率调节等诸多优点。 网关支付: 是银行金融网络系统和Internet网络之间的接口，是由银行操作的将Internet上传输的数据转换为金融机构内部数据的一组服务器设备，或由指派的第三方处理商家支付信息和顾客的支付指令。 未达帐(项)：是指由于企业与银行取得凭证的实际时间不同，导致记账时间不一致，而发生的一方已取得结算凭证且已登记入账，而另一方未取得结算凭证尚未入账的款项;不包括遗失结算凭证、发现的待补结算凭证。企业银行存款帐余额应以银行对账单上的余额为准。 无卡支付：是指消费者只需要提交信用卡卡号和有效期等信息，不用刷卡，无需当面交易，即可完成付款的产品。 下单：将电子支付订单发送给支付服务提供方处理的操作。 小额免密支付：在发生第三方支付交易时，如果交易额度不大(一般是低于1000元)，可以直接支付而不用输入密码。 信用卡拒付：指的是持卡人在支付后一定期限内(一般为180天，某些支付机构可能规定更长的期限)，可以向银行申请拒付账单上的某笔交易。 信用卡快捷：快捷支付只要绑定信用卡开通快捷支付后，买东西只需要输入支付宝的支付密码就可以了。 压卡：所谓“压卡”其实应该叫“离线交易”，就是把卡号印在购物单上。签购时有专门的压卡机器，将卡号拓印到无碳复写、一式三联或四联五联的签购单上，内容包括商户留存、持卡人存根联、银行存根、收单行存根等。持卡人在相应位置签名，然后商户根据金额向银行索要授权或者查止付(查卡是否有效)，然后在金额栏手工填写金额。之后，商户将卡单银行联送到银行，银行拨款给商户。银行将压卡单据称为“直接签购单”。 异常交易：是指商户在使用乙方支付服务过程中发生的退单、持卡人拒付、发卡机构拒付资金、伪卡、盗卡、非持卡人授权交易、无真实交易背景或与真实交易背景不相符等交易行为以及发生的洗钱、套现、恶意欺诈、涉黄、涉赌等涉嫌违法违规行为。 银行呼叫中心支付：通过电话线路接入银行呼叫中心，以自动应答或人工响应完成支付的方式。 银行账户支付: 通过银行账号与手机号码之间的对应关系，持有银行活期储蓄账户(含卡、折)或信用卡账户的客户，无需开通网上银行，直接输入“银行账号+手机短信验证码”，即可进行网上小额支付。 远程支付：通过发送支付指令(如网银、电话银行、手机支付等)或借助支付工具(如通过邮寄、汇款)进行的支付方式。对照现场支付。 轧差：是指利用抵消、合同更新等法律制度，最终取得一方对另一方的一个数额的净债权或净债务，如市场交易者之间，可能互有内容相同，方向相反的多笔交易，在结算或结束交易时，可以将各方债权在相等数额内抵消，仅支付余额。 支付服务方：在支付交易中提供资金收、付服务的银行和专业化支付服务提供方。 支付工具：资金转移的载体。 支付网关 ：支付服务提供方用于处理支付指令的系统。 专用支付账户：银行为客户提供的实现交易资金的收付和暂存管理的支付账户。 准贷记卡：指银行发行的，持卡人按要求交存一定金额的备用金，当备用金账户余额不足支付时，可在规定的信用额度内透支的准贷记卡。 资金归集：是指将集团公司中所有下属公司指定账户上的资金归集到总公司指定的账户的服务，也称资金清扫。 总账：也称总分类账。是根据总分类科目开设账户，用来登记全部经济业务，进行总分类核算，提供总括核算资料的分类账簿。总分类账所提供的核算资料，是编制会计报表的主要依据，任何单位都必须设置总分类账。 支付流程 电子支付系统 电子支付系统 电子支付系统是实现网上支付的基础.</description>
    </item>
    <item>
      <title>快速开始</title>
      <link>https://hectorblog.netlify.app/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hectorblog.netlify.app/about/</guid>
      <description>根据我的搜索结果，Hugo 是一个流行的静态网站生成器，它使用 Go 语言编写。Hugo 的使用方法相对简单，您可以通过以下步骤来开始使用 Hugo：&#xA;安装 Hugo：首先，您需要安装 Hugo。您可以访问 Hugo 官方网站 获取安装指南。确保您安装了扩展版的 Hugo（extended edition）。&#xA;创建站点：一旦安装完成，您可以使用命令行工具创建一个新的 Hugo 站点。在命令行中，导航到您希望创建站点的目录，并运行以下命令：&#xA;hugo new site mywebsite 添加内容：接下来，您可以向站点添加内容。您可以使用以下命令创建新的内容页面：&#xA;hugo new posts/my-first-post.md 配置站点：Hugo 使用 TOML、YAML 或 JSON 格式的配置文件。您可以编辑 config.toml 文件来配置站点的基本设置，包括标题、语言、主题等。&#xA;构建和预览：在站点目录中运行以下命令来构建您的站点：&#xA;hugo 然后，您可以使用以下命令来在本地预览站点：&#xA;hugo server -D 发布站点：当您满意站点的内容和外观后，您可以将生成的静态文件部署到您选择的托管平台上。&#xA;以上是使用 Hugo 的基本步骤。如果您需要更详细的指导，可以访问Hugo官方网站的配置指南获取更多信息。&#xA;希望这些信息能够帮助您开始使用 Hugo。如果您有其他问题，欢迎随时向我提问。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
